被指撬閘 元朗區會副主席辯稱勸交

被指撬閘 元朗區會副主席辯稱勸交

元朗區會副主席王威信被質疑在站內開閘放白衣人入內。

【本報訊】前晚的元朗衝突中，闖進西鐵站的白衣黑社會人群中包括元朗區議會副主席、經民聯王威信。多條短片可見，居住於元朗YOHO Midtown的王威信與白衣人闖入西鐵閘內，架起眼鏡的王在場氣定神閒，短片瘋傳後，大批市民到王的facebook留言炮轟，王其後回應網民批評時，聲稱自己只是在勸交，更指曾為被襲者擋棍，有關言論未平息市民怒火，市民質問他會不會譴責警方辦事不力。

相關新聞：銀行商店拉閘「靜過十號波」

目擊者斥做戲

本身為執業律師的王威信原為新民黨，今年初因為不滿未獲該黨推薦出選新界西立會選舉，及後轉投經民聯。至今未就事件公開回應的王威信昨凌晨時分，在fb為自己解圍，聲言「撬開﹙鐵閘﹚之前，我只是在勸交」，自稱留意到有傳前晚會有衝突發生，所以提醒附近商舖注意安全，又指一直與警方聯絡，獲警方回覆會有部署，他聲言：「我沒有眼白白看着人被襲擊，我見到一位被襲人士被打至頭破血流，也常﹙嘗﹚試為他擋着，最後自己也有受傷，衣﹙𠵱﹚家還在醫院」。

但其解釋未獲市民接納，有市民留言：「唔好話自己幫人擋咗幾棍就如何偉大，呢個係human behavioir嚟」，力促王回應作為區議會副主席，會否譴責警方打人一事上辦事不力導致多名元朗居民受傷。

有現場目擊者指，王於西鐵站J出口開閘放白衣人入內，以致白衣人追打黑衣人，因為及後有記者拍攝，王才走到白衫人前面叫人唔好打，暗斥他因為鏡頭才做戲。王其後再於fb留言，聲稱自己的電話被打爛，未能回覆WhatsApp，自己只能以另一部手機上fb。本報昨未能與他取得聯絡。

獲鄉事派支持下出任元朗區議會主席的沈豪傑昨發聲明指，對元朗發生的連串打鬥事件感悲痛，強烈譴責施襲者使用暴力，促請警方嚴肅跟進。

■記者許偉賢

上一則
上一則
百人毀議辦 轟何勾結黑幫

下一則
下一則
賴上環清場 盧偉聰：調配人手需時

銀行商店拉閘「靜過十號波」
指揮官拍膊與黑幫論形勢
大狀：必須獨立調查
警遲到場：睇唔到錶
999無人聽 市民向消防求救
南亞漢爆料：打手酬勞$2,700
「飛天南」蘇醒 稱被打無傷痕
林鄭重國徽輕視港人安危
記者叫特首「講返句人話」
王志民自誇中聯辦巍然不動
建制派反指示威者「挑機」
總商會轉軚促撤法：失職官員須問責
何君堯飯局 惡煞食飽打人
百人毀議辦 轟何勾結黑幫
賴上環清場 盧偉聰：調配人手需時
元朗黑夜 還原白色恐襲8小時
休班紀律部隊自發趕到救人
搵仔媽媽︰警無資格𢭃人工
少年痛哭元朗沉淪
眾志成員遇襲傷頭
林卓廷轟建制無恥
青年護花慘遭狂鞭
柳俊江義載變血人
居民攜衫救人被毆
三區讓路 7.27「光復元朗」
巿民港鐵內受傷可索償
遇襲記者︰好似屍殺列車
不滿警黑合作 民政局職員疑罷工
國際將香港新疆相提並論
台灣不再信一國兩制謊言
警再開槍射頭 示威者重創
記者遭速龍舉槍棍指嚇
濃煙下槍聲四起 示威者變活靶
警不作為 黑幫肆虐元、屯、荃 變死城

哦係咩

阻阻大家 小弟嘅白宮聯署差15%咋
希望request國際人道救援/援助 人道監察
已經有八萬四千人簽咗
係我知 未必work 但呢個簡單嘅步驟 希望咁多位唔好放棄任何一線機會
希望大家用兩分鐘簽簽佢

大家繼續幫手文宣 各自爬山 山頂見

住yoho 啲樓價